[工程] 幾年前整左個工程分享Blog , 重新上線了

希望keep到 update

Thx巴打

聽到水喉佬話換完食水喉
要搵條友standby 入每戶單位 放氣
其實即係點解？

air lock, 放水入去要開住龍頭入

Thx
不過我builder 底
都係唔多明

空氣唔排走，水入唔到

BTW, 我都無撈水喉幾年

做工程做到咁有心

好勁咁

廢架

你話做番正常人係？
無撈工程？

考齊牌之後冇撈sub仔了

巴打好勁

支持

我廢架

留名學野

哭死我啦，原來真係有好多人睇technical 野

勁，但係識咁多都好少機會用到，除非你乾收銀

Thanksss 樓豬

之前做咩摺左

不如大家一齊講下舊公司點

早幾個月比人炒左，近排準備又有新一屆fresh grad搵工了，出post提提各位後輩，揀公司一定唔可以揀錯，考牌率低，睇完仲入去唔好後悔
Civil界consultant
Greg W_ng & Associates Limited
炮台山consultant

人工:
fresh grad入職比同行consultant~低2~3000
每年升幅0~4% 拎中間當2%
完scheme +$0
考完牌比出面低~5-7k
冇雙糧 冇bonus(其他公司多數有)

OT:
合約講明每月OT頭10個鐘冇錢
ot錢會拖一年幾先開始一個一個月出 實行拖得就拖(聽班舊同事講依家已經拖到一年半 黎緊唔知會唔會再拖耐D)
OT 時間好飄忽 唔同team可以差好遠

contractor陷阱:
1. contract冇寫明ot錢點計同埋幾時出
2. 入到去辭職要兩個月通知 基本上想騎牛搵馬一定要賠糧

工時:
1. official 0900~1800 返1-5
2. 過任何大節e.g 聖誕 過冬 中秋 新年
多數冇得早走(有時可以5點 唔係次次有，其他公司多數返半晝/3點放)

文化:
1. 有人考到牌會由考到果位請全公司飲一餐茶
2. 覺得ot係應份

福利:
1. 遲到最盡15分鐘
2. 去廁所廁紙要自己帶返公司
3. 文具經常短缺 曾試過因為想幫公司慳錢 一個月冇塗改液，report封面短缺，紙張短缺
4. 彩print數量有限
5. 公司電腦5部有4部都係Pentium xp機，正方形mon

醫療:
1. 藍十字保險，只限重傷開刀做手術住院(等同冇醫療支助)
2. 病假任何日數(部分公司請一日唔洗)需提供醫生紙，冇醫生紙當annual
3. 聽舊同事講爆肺炎都冇得home office

工作及人力資源(部分請回上面查看福利):
license 接近冇,有都冇用 電腦會run到hang機
極少量spreadsheet 一半是錯的
基本上要重新自己整過張新

政治背景: 高層極深藍

有咩想知即管問

Support樓主

幫手推

推

樓主 我當年成日睇你個blog學到好多野 點知有日你好似較左private睇唔返

咁差咩，果時做client接觸過Kevin Tang好似幾猛料同好人

原來我第一篇野係2014-8-21出

十卜

佢好人猛料係一回事，佢唔會理公司政策，同埋唔係老細冇話事權

師兄, 小弟作為一個冷氣sub 仔, 睇完你個blog 都覺得學到野. 我諗都冇諗過風喉equivalent diameter 係會唔valid. 師兄有料

原來係你開

電燈仔留名

留名，BS新人黎學野

新人就拿拿淋轉行啦

真係果時睇個blog學左好多technique野.
now現職水喉佬

工程好多人學完野都收收埋埋
估唔到有人咁大方開心share

應該話係Building surveying
唔係BSE
可能叫好少少？

大電維修sub仔留名

有料

有啲concept讀咗年幾書都唔明睇完師兄個blog即刻通曬

邊D

推！！！多謝哂樓主！
grad 完入左乾收銀做兩年半淨係畫圖，乜都學唔到

氣不走水不流

看似簡單，但好多so-call drainage 專家都未必識

可唔可以再解釋多d 呢part-->
Zone A: 空氣吸入, 同喉管產生 friction loss, 負壓
Zone B: 去到junction位污水流入, 空氣加速, bernoulli equation, 壓力進一步減少
Zone C: 空氣同污水一齊流, 因為drag force, 空氣加壓
Zone D: 之後就好復雜了, hydraulic jump

zone b 開始唔係好明

你可以咁諗， under steady state, 成個系統空氣嘅流量係不變， 當空氣流經b區， 因為條喉partially filled with water， 空氣流經 Zone B 嘅切面面積下降， 空氣速度提升咗，By Bernoulli equation, static pressure 下降

再加上空氣流zone B junction, equivalent to flow across a reduction/abrupt changed in geometry, 再有一定程度既dynamic loss, pressure 進一步下降

Zone C 果度，唔計tuburlance 果D住，你可以先幻想管道內空氣為一個個好thin 既control volume(CV)組成一條人形蜈蚣，抽其中一個去分析，畫一個free body diagram, 上面壓向CV為P1, 下面壓向CV為P2, 圓周外有水向下流，因水流速較空氣快，則形drag force, 將空氣向下 拉扯

轉化為算式
Area x (P2-P1) - Drag Forec = M x A
由於空氣冇加速Ma=0，則P2= P1+drag force, P2>P1

static pressure is increasing when air flow along zone C

Sorry for 1999

好清晰 !thanks 巴打！！ 期待你嚟緊嘅blog 想再學多d 野 !!一定支持！

巴打 你剩係做水喉考到ceng?

乜都做過下，水喉比較長時間

請問係咪讀bse,經cibse chart?

好PRO..
但QS底無心機睇哂

想講下numerical method既應用心得，大家有冇興趣？

邊方面

lm 先，好似好正， 有時間慢慢睇

btw 開係吹水台會沉

Loading unit 有公式係直接轉flow rate
會唔會講下？

可能ODE果D，關於hydraulic, thermal, DC offset in fault current.....etc

定係最簡單bisection

我用regression 架炸

Nice brother, 以前uwant果類都有工程post有時學到野，高連登之後就少左好多，其實工程真係好少網上中文知識

想知大家大學讀乜嘢major小弟仲讀緊，點先可以好似你地咁，有無咩意見比到小弟

我bisection 架炸

想知各位ching 有無考慮過去外國發展如果有要點先去到好迷惘

同civil 一樣無人會做晒

多數做一兩瓣。

留名學嘢

你讀乜呀？

讀緊ust Mech

但完全無學過你個blog d 野 又唔知工程將來係要做乜野

我果D係最下欄既BS

巴打可唔可以簡單咁概括下water pipe 既sizing 係點決定?

Q=Av

Z巴civil ？

civil 留名學野

for what?

想問下如果一般村屋單位想係水喉入屋位前加個濾水器(令到入屋既水全部都 filter 過)，你會推介要咩流量規格?同埋以香港水質計應該要咩過濾能力?

工業濾水

Lm

水質好差？
先唔講水例，如果水質唔太差，我真心唔建議装filter, 除非你keep住會maintenance。。。

遲下講下RO water plant 都好bo

WSD開始將某D責任推比RPE，雖然講到好似驗水叫RPE加簽, 但撈咁耐，淨係試過幫人加簽underground pipe pressure test

有度好笑，WSD 要求係RPE(BSS), 如果RPE(MCL), 係要上CV， BS仔抬頭啦

關於CEng MCIPHE, 我自己覺得暫時冇乜用, 因為政府唔認，HKIE唔認，同埋都好似唔易考

要輕鬆CEng, 我唔好去拎MSOE

更新左，今次好廢

係Fault trigger (或者一般switching) 果一刻, 因為inductance under transient state, 所以頭幾個cycle會choke高左 current, 去到 steady-state 先會回復, 所以揀circuit breaker selection 時, 要考慮埋由DC offset 引起既Peak (Making Capacity)

break 定make???
第一句藍色唔明??